+++
title = "Продолжаемость решения дифференциальных уравнений"
weight = 18

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++


### 18. Продолжаемость решений дифференциальных уравнений.

Можно построить решение дифференциального уравнения согласно начальной Задачи коши.
Вопрос какой отрезок можно продолжить?

- $w_{+}=\sup{\\{x_+\in R|\quad y_0(x)\quad\exist[x_0,x_{+}]\\}}$
- $w_{-}=\sup{\\{x_-\in R|\quad y_0(x)\quad\exist[x_{-},x_0]\\}}$

Интервал $(w_{+},w_{-})$ называют максимальным интервалом существования решения $y_0(x)$

Пусть величина  $(w_{\pm})$ конечна. Тогда имеет место следующие предельное равенство

$$
\lim_{x\to w_{\pm}\mp 0}{||y_0(x)||}=+\infty
$$

Вопрос всегда ли это можно сделать?
Если да, то $w_+$ можно взять с плюсом.
Но величина ограничена. $\omega_+$ с конечной величиной, то она может увеличиваться.

Утверждение о том, что решение продолжаемо.

